回應潘焯鴻的美國非真心幫香港論

原文及有關討論

'可以預期，默克爾及歐盟在不久的將來會向特朗普跪低。但心水清的人都知道，特朗普的施壓行為，單純為了總統大位，而非真心反對「港版國安法」'

1 呢個非真心論係黃絲KOL吳志森果班人首先散播
大家回想,呢個世界唔計你父母,老婆邊個會對你真心

美國幫香港只因中共威脅美國的一哥地位
英國Boris Johnson突對華強硬唔係因為自己中肺炎而係平衡得失, 美國歷史上乃英國長期堅實盟友

2 唯一無錯的係潘指美國撤走駐德美軍係可能迫到德國轉會
長期以來, 幫中共做仆街野係高回報,例如瑞士同德國扮傻賣武器比香港警魔迫害香港人搵錢
但當美國威脅撤走駐軍,中斷情報交流>部分投共國家會縮
而習敗敗一見縮就會命令報復,加快推全球國家靠攏美國,大陸班鄉下佬一向如是

3潘焯鴻事業成功但乃政治分析上的山埃

潘焯鴻就係傳統香港中產精英, 以唔Q理政治專心搵錢為榮
當突然關心政治, 咪就係學D100吳志森

當日有觀眾PHONE IN 建議制裁而吳志森恥笑人無法治觀念
我已經斷言吳志森對國際事務一無所知

泛民都係為人工，非真心爭取民主

潘焯鴻唔係壞人

但當得罪權貴,由商界成功士潘老闆去到現在同行驚連座食飯都唔Q肯,
潘焯鴻看事自然由真心與否出發,但香港人打國際線又唔係同人結婚生仔.....

由感性出發的人往往容易觸到人心
但政治唔係講呢範

Push

好努力睇
但樓主有少少1999

佢講到尾係生意人 有良知好緊要
大家有獨立思考就好
睇燒山都唔會信曬啦

誅心論真係好on9 , win win 互惠互利唔得既，一定要人地100%為香港無私奉獻先得既，大佬，人地係美國總統呀

因為香港情況告急
過去以政治冷感為榮的中產/專業人士就成為香港人的領頭羊

而呢班人就好Q信吳志森果套講法
但吳志森的講法係好多野錯

要睇應該睇 黃世澤 /袁弓夷

正一廢人講廢話，典型低能中國人思想，誅心論。連政治是什麼也不知

有個人情感既分析已經唔客觀
完

潘焯鴻出選會𠝹邊一方票

呢條友田北俊D人黎
仲話想選立法會 咁既政治智慧
仲講真心唔真心

btw每一個政治評論其實同財演一樣背後係sell緊自己既理念
呢條友第一話國際唔係真心 國際戰線無路行
跟住就話香港人有能力既可以走國際會收 但係無能力既點算 要幫
條友無寫出個結論 我幫手寫
同共產黨跪低 求俾少少空間自由 咁咪可以救大多數人
呢條友都on9 同張曉明尋日講D野一模一樣

我自己套用返Business一句野落國家度就得
一流企業做標準、二流企業做品牌、三流企業做產品

一流國家輸出管治model，例如英美民主
二流國家做好自己大國聲望，例如德法
三流國家完全只係care經濟，例如支那

睇返條友講大國利益只係經濟 現實利益
完全解釋到點解香港上一代D政治眼光咁差

點解美國一定要不惜經濟代價打貿易戰，保護台灣，唔止係保護緊自己自由世界領袖地位，仲保護緊民主呢個model
點解英國突然跳出黎話要組國際聯盟對抗中國，跟手中國話要經濟制裁都wfc，因為有其他利益緊要過經濟

呢條友on9，出黎選咪9投

瑞士澄清左冇賣喎 香港警察嗰啲裝備睇怕都走私水貨

駛撚理人係咪真心

行動上係幫就得架啦

你本身諗住搵真心幫你既人
已經係on9

國家同國家之間講利益嘅姐
冇利益邊個會幫你

同埋上年6月嗰陣都講咗搵美國係利益問題
唔知搞乜過嘢幾個月個個變曬

其實中東同非洲日日人道災難,都唔見國際社會理
真心論本身就ON9

有本事頂住中共得二十幾個勢力
條友仲要人真心幫香港人先去求人都真係,,,,

又係稻草人
根本無人話美國真心
所以先屈左大家覺得美國真心
再話美國唔係真心
典型稻草人式邏輯謬誤